[
    {
      "id": "1",
      "question": "Яка столиця України?",
      "answers": ["Київ", "Львів", "Харків"],
      "correctAnswer": "Київ"
    },
    {
      "id": "2",
      "question": "Скільки днів у тижні?",
      "answers": ["5", "6", "7"],
      "correctAnswer": "7"
    },
    {
      "id": "3",
      "question": "У якому році було проголошено Незалежність України?",
      "answers": ["1991", "1992", "1990"],
      "correctAnswer": "1991"
    },
    {
      "id": "4",
      "question": "Який національний святковий день святкується в Україні 24 серпня?",
      "answers": ["День Незалежності", "Різдво", "День Конституції"],
      "correctAnswer": "День Незалежності"
    },
    {
      "id": "5",
      "question": "Яка річка є найдовшою в Україні?",
      "answers": ["Дніпро", "Дністер", "Дунай"],
      "correctAnswer": "Дніпро"
    },
    {
      "id": "6",
      "question": "Яка найбільша гора в Україні?",
      "answers": ["Говерла", "Петрос", "Піп Іван"],
      "correctAnswer": "Говерла"
    },
    {
      "id": "7",
      "question": "Скільки областей є в Україні?",
      "answers": ["24", "27", "23"],
      "correctAnswer": "24"
    },
    {
      "id": "8",
      "question": "Яка кольорова комбінація є на державному прапорі України?",
      "answers": ["Синьо-жовтий", "Червоно-чорний", "Зелено-білий"],
      "correctAnswer": "Синьо-жовтий"
    },
    {
      "id": "9",
      "question": "Який герб має Україна?",
      "answers": ["Тризуб", "Трилистник", "Триколор"],
      "correctAnswer": "Тризуб"
    },
    {
      "id": "10",
      "question": "Яка мова є державною мовою України?",
      "answers": ["Українська", "Російська", "Англійська"],
      "correctAnswer": "Українська"
    },
    {
      "id": "11",
      "question": "Яка найбільша культурна спадщина України включена до списку Світової спадщини ЮНЕСКО?",
      "answers": ["Львівська Старовина", "Києво-Печерська Лавра", "Асканія-Нова"],
      "correctAnswer": "Києво-Печерська Лавра"
    },
    {
      "id": "12",
      "question": "Яка країна має кордон із Україною на заході?",
      "answers": ["Польща", "Росія", "Молдова"],
      "correctAnswer": "Польща"
    }
  ]